# Images
alias di="docker image" # General for docker images

alias dib="docker image build" # Build docker image
alias dil="docker image ls" # List docker images (check --help)
alias dip="docker image push" # Push NAME image
alias dirm="docker image rm" # Remove NAME image
alias dirmall="docker image prune -a" # Remove all images not used by containers

# Containers
alias dc="docker container" # General for docker containers

alias dcr="docker container run" # Run container from an IMAGE image
alias dccp="docker container cp" # Copy data from src to dst inside container
alias dce="docker container exec" # Execute COMMAND inside container
alias dci="docker container inspect" # Inspect container
alias dck="docker container kill"  # Kill container
alias dcl="docker container ls" # List all available containers
alias dcs="docker container stop" # Stop running container

alias dcrma='docker ps -a -q | xargs sudo docker rm' # Remove all non-running containers

# Volumes
alias dv="docker volume" # General volume command

alias dvc="docker volume create" # Create NAMED volume
alias dvl="docker volume ls" # List all available volumes
alias dvrm="docker volume rm" # Remove volumes

# List files inside the created volume
dvi(){
  docker run --rm -i -v="$1":/tmp/myvolume busybox find /tmp/myvolume
}

# System
alias dsi="docker system info" # Display system-wide information
alias dsdf="docker system df" # How much images & containers take in terms of space
alias dsp="docker system prune" # Remove every unused image/containerj